## MCQ 1
Question: What is the primary role of cows in human civilization?
A) As a source of leather and labor
B) As a provider of dairy products and labor
C) As a highly valued domesticated animal for milk and other contributions
D) As a symbol of prosperity and fertility only
Correct Answer: C

## MCQ 2
Question: What do cows primarily feed on?
A) Meat and fish
B) Grass, fodder, and other plant materials
C) Dairy products
D) Insects and small animals
Correct Answer: B

## MCQ 3
Question: What is one of the most significant contributions of cows to humans?
A) Leather
B) Milk
C) Dung
D) Labor
Correct Answer: B

## MCQ 4
Question: In which country are cows considered sacred?
A) United States
B) India
C) China
D) Japan
Correct Answer: B

## MCQ 5
Question: What is cow dung used for in some regions?
A) As a natural pesticide
B) As a natural fertilizer and fuel
C) As a source of dairy products
D) As a material for clothing
Correct Answer: B

## MCQ 6
Question: What is a notable characteristic of cows?
A) Aggressive nature
B) Gentle nature
C) Large size
D) Fast speed
Correct Answer: B

## MCQ 7
Question: What do cows contribute to environmental balance?
A) By polluting the air
B) By destroying grasslands
C) By grazing on grasslands and maintaining the ecosystem
D) By cutting down trees
Correct Answer: C

## MCQ 8
Question: What is cow milk used to produce?
A) Only butter
B) Only cheese
C) A variety of dairy products such as butter, cheese, yogurt, and ghee
D) Only yogurt
Correct Answer: C

## MCQ 9
Question: Why are cows easy to raise in agricultural communities?
A) Because they are carnivores
B) Because they are herbivores
C) Because they are omnivores
D) Because they are difficult to feed
Correct Answer: B

## MCQ 10
Question: What is the role of cows in rural economies?
A) They are a source of pollution
B) They are a source of income and labor
C) They are a source of disease
D) They are a source of poverty
Correct Answer: B

## MCQ 11
Question: What do cows symbolize in many societies?
A) War and violence
B) Prosperity, fertility, and non-violence
C) Poverty and famine
D) Pollution and destruction
Correct Answer: B

## MCQ 12
Question: How do cows promote sustainable farming practices?
A) By using chemical fertilizers
B) By using their dung as a natural fertilizer
C) By destroying the ecosystem
D) By polluting the environment
Correct Answer: B

## MCQ 13
Question: What is the overall significance of cows across the world?
A) Only economic significance
B) Only spiritual significance
C) Only ecological significance
D) Economic, spiritual, and ecological significance
Correct Answer: D